圖串謀策劃遊行襲警 申請保釋被陳慶偉拒絕

有組織罪案及三合會調查科於12月8日在某單位內搜出武士刀、伸縮棍、手槍、彈匣及子彈等作非法用途的工具，其中一名21歲男子涉嫌在12月8日與參與策劃在當中下午遊行活動中以槍射擊警員，其通訊記錄曾指「起碼射返10個8個」。他被控一項串謀有意圖而傷人罪，案件押後明年2月18日再訊。他今到高等法院申請保釋，陳慶偉法官指控罪嚴重而拒絕其申請。

21歲無業漢黃振強被控一項串謀有意圖而傷人罪，黃被指在2019年12月8日與其他人串謀非法及惡意傷害香港警務人員，意圖使該香港警務人員身體受嚴重傷害。

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了